Написать приложение на Elixir currency_converter, предназначенное для конвертации из любой валюты в российские рубли.
Приложение имеет следующие особенности:
- В currency_converter.ex описана функция convert со спецификацией @spec convert(amount :: float(), currency_iso :: String.t(), date :: Date.t()) :: {:ok, float()} | {:error, atom()}; предназначенную для конвертации  в доллары
- При вызове convert в фоне производит конвертацию суммы в RUB по курсу за указанный день, взятому с https://www.cbr-xml-daily.ru - повторяет данные от ЦБ, но в utf-8 и в json
- Если валюта не найдена, возвращать ошибку с произвольным ключом;
- Всю историю конвертаций сохранять в БД, если в истории уже была конвертация с такими параметрами, возвращать ее результаты, а не расчитывать заново
- Кешировать курсы валют в ets, они не должны повторяться и имеют срок жизни 3 секунды
- Тесты использовать обязательно
- Считать, что средняя нагрузка на приложение - 100 вызовов в секунду

Необходимо указать максимальное количество:
* ошибок
* потенциальных проблем
* неоптимальных решений
* любых вещей, которые мешают назвать код идеальным

Формат описания произовольный, но, будет норм, если указать списком в виде файл:строка-проблема-как_решить

Ограничений по тому что можно перекроить в приложений нет. Добавлять/убирать зависимости можно. Главное что бы приложение продолжало соотвествовать описаному поведению

## Проблемы

Ниже описаны проблемы с кодом примерно в порядке их решения, местоположение указано в изначальном исходном коде
(до внесения каких-либо изменений).

### Код компилируется с предупреждениями

Файл `lib/currency_converter.ex`. Код компилируется с предупреждениями, которые связаны с неиспользуемыми переменными.
Хотя зачастую предупреждения не влияют на работоспособность кода, иногда они могут быть признаками каких-то других
проблем с кодом.

Решение: добавить в CI ключ `--warnings-as-errors` при компиляции кода и тестов, который приведёт
к ошибке компиляции при наличии предупреждений.

Ключ `--warnings-as-errors` для `mix test` доступен только с версии 1.12.0, для более ранних версий Эликсира
вместо этого надо добавить в начало `test/test_helper.exs` (перед вызовом `ExUnit.start/0`) следующий код:

```elixir
Code.put_compiler_option(:warnings_as_errors, true)
```

### Генерация атомов из внешнего источника и пользовательского ввода

`lib/currency_converter.ex:28-29`.

Полученный ответ от https://www.cbr-xml-daily.ru парсится как JSON с конвертированием ключей объектов в атомы.
Строкой ниже строковый идентификатор валюты тоже приводится к атому. Т.к. мы не можем контроллировать эти значения,
потенциально это может привести к отказу сервиса из-за переполнения таблицы атомов (см.
[подробности](https://erlef.github.io/security-wg/secure_coding_and_deployment_hardening/atom_exhaustion.html)).

Решение: парсить JSON без конвертирования ключей объектов в атомы, тогда не нужно будет и преобразовывать код
валюты к атому.

### Код неконсистентный по стилю

Например, `lib/currency_converter.ex:56`. Модуль `Cache`, хотя он явно относится к `CurrencyConverter`,
объявлен не как "дочерний" модуль по отношению к `CurrencyConverter`. Также файл не отформатирован.

Решение: переименовать `Cache` в `CurrencyConverter.CurrencyRate.Cache` и вынести его в соответствующий файл.

Также я добавил в CI:

* Проверку, что код отформатирован.
* Проверку стиля/констистентности кода с помощью [Credo](https://github.com/rrrene/credo).
* Проверку зависимостей: а) в зависимостях нет retired-пакетов; б) в локфайле нет неиспользуемых зависимостей;
  в) нет зависимостей с известными уязвимостями.

### Сериализованный доступ к кешу

`lib/currency_converter.ex:95`. Доступ к кешу осуществляется с помощью вызова `GenServer.call/2`. Это означает,
что множество конкуррентных запросов к кешу будут выполняться последовательно, что может стать бутылочным горлышком.

Решение: дёргать ETS-таблицу напрямую из родительского процесса, минуя `GenServer`. Для этого нужно сделать
таблицу публичной с помощью опции `public`. Кроме того, для оптимизации конкуррентых запросов на чтения и запись
стоит добавить опции `read_concurrency: true` и `write_concurrency: true`.

### У многих публичных функций отсутствуют спецификации, нет проверки Dialyzer

С помощью Dialyzer можно обнаружить некоторые проблемы, связанные с типами.

Решение: добавил `dialyxir`, настроил проверку в CI.

### Неправильное условие для выборки записей в кеше для удаления

`lib/currency_converter.ex:88`. Условие `value > timestamp` выбирает записи с временем создания позже чем
текущее время (т.е. записи, созданные в будущем). Кроме того, в запись хеша представляет собой кортеж из
трёх элементов (ключ, значение и время создания в кеше), тогда как анонимная функция в `Enum.filter`
(и дальше в `Enum.each`) принимает кортеж из двух элементов (ключ, значение).

Решение: согласно постановке задачи, записи в кеше имеют срок жизни 3 секунды; значит, условие должно
иметь следущий вид: `created_at + 3_000 <=  timestamp`.

### Используется `system_time` вместо `monotonic_time`

Файл `lib/currency_converter.ex`. Код кеша использует для получения времени системное время. Полученные значения
в дальнейшем сравниваются друг с другом, чтобы проверить, истёк ли срок жизни у записи из кеша или нет. У системного
времени есть один недостаток: оно зависит от системных часов, которые могут быть "скорректированы" в произвольный
момент, что приводит к тому, что мы не можем точно узнать, сколько точно прошло времени между двумя событиями.

Решение: у `System.monotonic_time/1,2` такого недостатка нет, используем его (дополнительный бонус: во многих
реализациях ЯП/операционных системах получение монотонного времени может выполняться значительно быстрее, чем
получение системного времени).

### Неэффективно выполняется очистка кеша

`lib/currency_converter.ex:87`. Чтобы очистить кеш, вся таблица конвертируется в список, затем в этом списке
выбираются записи, у которых истёк срок жизни, затем для каждой такой записи выполняется запрос на удаление.

Решение: можно воспользоваться функцией `:ets.select_delete`, которая удаляет все записи, которые удовлетворяют
[Match Specification](https://erlang.org/doc/apps/erts/match_spec.html), одним запросом.

### Очистка кеша выполняется только один раз

`lib/currency_converter.ex:65`. Очистка кеша запускается через `Process.send_after/3` только один раз при
инициализации.

Решение: планировать следующую очистку после завершения предыдущей в колбэке `handle_info/2`. Все последующие
операции очистки кеша запускаются уже с меньшим интервалом, чтобы условие "срок жизни 3 секунды" выполнялось
с большей точностью. Я запускаю очистку с интервалом 500 миллисекунд (т.е. примерно два раза в секунду), что
означает на практике, что каждая запись будет жить примерно от 3 секунд до 3.5 секунд. Это значение я взял
с потолка; после бенчмарков интервал можно либо уменьшить, чтобы увеличить точность выполнения условия, либо
увеличить, чтобы улучшить производительность кеша.

### У таблицы для кеша используется тип `:ordered_set`

`lib/currency_converter.ex:64`. Для ETS-таблицы используется тип `:ordered_set`, хотя ни одно из свойств, которыми
таблицы этого типа обладают (упорядоченный обход, менее строгое сравнение ключей, более эффективный
поиск с использованием match-спецификаций в случае fully/partially bound keys) нам не нужно. Кроме того, вставки и
поиск по ключу для `:ordered_set` имеют логарифмическую сложность от размера таблицы, в то время для `:set` они
будут выполняться за константное время.

Решение: использовать тип `:set` для кеша.

### У кеша указан неправильный тип `:restart`

`lib/currency_converter.ex:57`. Тип рестарта `:temporary` означает, что супервизор никогда не перезапустит
дочерний процесс, ни в случае успешного завершения, ни в случае ошибки.

Решение: используем тип `:permanent` (дефолтное значение для `GenServer`).

### Отсутствующие атрибуты `@impl` для модуля кеша

Файл `lib/currency_converter.ex`. Наличие такого атрибута позволяет выявить ошибки, когда в модуле, который
реализует какое-либо поведение, имя реализуемого колбэка написано с опечаткой (либо с неправильной арностью).

Решение: добавляем `@impl`.

### Глобальная регистрация кеша (процесс и именованная таблица)

`lib/currency_converter.ex:60`, `lib/currency_converter.ex.64`. Кеш регистрируется глобально, а его ETS-таблица
создаётся как `:named_table`. Из-за этого невозможно создать несколько кешей, что усложняет написание тестов, т.к.
в них приходится тестировать глобальное состояние (что отсекает также возможность использования асинхронных тестов).

Решение: т.к. теперь для доступа к самому кешу выполнять запросы через `GenServer` уже не нужно, можно убрать
глобальную регистрацию. Также я сделал возможность создавать анонимные ETS-таблицы для кеша, которые и будут
использоваться в тестах.

### Тесты лезут в сеть

Тест `test/currency_converter_test.exs:5` выполняет внешний запрос к API https://www.cbr-xml-daily.ru, что плохо,
т.к. CI становится зависим от состояния сети и внешних сервисов (плюс они могут нас забанить из-за большого количества
запросов).

Решение: переписать выполнение запросов с помощью библиотеки `tesla`, которая поддерживает несколько адаптеров. По
умолчанию в тестах использовать mock-адаптер.

### Запрос курса валют на сегодня завершается с ошибкой

Файл `lib/currency_converter.ex:23`. Если запросить курс валют за сегодняшнюю дату, запрос завершается со
статусом 404.

Решение: по-видимому, курс за сегодняшний день не попадает в архив, и надо вместо этого делать запрос на
`https://www.cbr-xml-daily.ru/daily_json.js`. Кроме того, если дата заведомо находится в будущем, то запрос
можно вообще не выполнять и сразу возвращать ошибку.

### `CurrencyConverter.convert/3` нарушает Single responsibility principle

`lib/currency_converter.ex:10`. `CurrencyConverter.convert/3` обладает обширной ответственностью:

* она умеет лазать в репозиторий для того, чтобы получить или сохранить результат конвертирования;
* получает курсы валют к рублю по HTTP;
* конвертирует валюты.

Решения: надо оставить только одно (конвертирование валют), а детали остальных операций вынести в новые модули:

* операции с репозиторием вынести в `CurrencyConverter.Conversions`;
* получение курса валюты вынести в `CurrencyConverter.CurrencyRate`;
* HTTP-запрос для получения курса валюты вынести в `CurrencyConverter.CurrencyRate.Client`.

### При сохранении результатов предыдущих конвертаций отсутствуют какие-либо валидации

`lib/currency_converter.ex:35`. Например, нет проверки на то, что код валюты имеет длину 3 символа.
Т.к. в БД на это поле стоит ограничение 3 символа, то если туда попытаться вставить значение с большей длиной
будет выброшено исключение. С другой стороны, если попытаться вставить в качестве кода валюты строку меньшей длины
(даже пустую строку!) операция выполнится успешно, хотя значение будет заведомо некорректное.

Решение: хотя мы можем с некоторой долей уверенности считать, что API будет нам всегда возвращать только корректные
значения, лучше всё равно лишний раз их проверить. Сделать это можно с помощью changeset-а. В качестве дополнительного
бонуса получим возможность принимать в качестве конвертируемой суммы и результата не только дробные, но и целые числа
(за счёт кастов).

### Допускается сохранение дублирующихся записей для одинаковых конвертаций

`priv/repo/migrations/20200101000000_add_convert_history.exs:18`. Для поиска предыдущих конвертаций
создаётся индекс по полям `(currency_iso, amount, date)`. То, что этот индекс не уникальный, позволит
создавать разные записи с одинаковыми значениями этих полей.

Решение: написать миграцию, которая пересоздаёт этот индекс, делая его уникальным.

(Можно было бы удалять и создавать индекс конкуррентно, но это потребовало бы отказа от гарантий целостности,
которые предоставляет транзакции. Т.к. в этой таблице не будет достаточно большого количества значений, я
склоняюсь к синхронному пересозданию индекса.)

### Неиспользуемые столбец и индекс в `convert_histories`

`lib/currency_converter/repo/convert_history.ex:9` - неиспользуемый столбец.

`priv/repo/migrations/20200101000000_add_convert_history.exs:19` - неиспользуемый индекс.

Решение: написать миграцию, которая удаляет неиспользуемый столбец и индекс. Удалить столбец из схемы.

(На продакшене удалять столбцы надо в два этапа. Первым этапом идёт деплой, в котором удаляется столбец из схемы.
Только потом уже деплоится миграция.)

### Ошибка внутри `Task.async/1` приведёт к падению родительского процесса

`lib/currency_converter.ex:19`. Если внутри таски произойдёт ошибка, то т.к. таска линкуется к родительскому
процессу, то будет убит и родительский процесс тоже. `rescue`-clause такую ситуацию не отловит.

Решение: запускаем таску под супервизором через `Task.Supervisor.async_nolink/2`, получаем результат через
`Task.yield/1` + `Task.shutdown/1`.

### Отсутствует проверка допустимых значений параметров функций с помощью `guard`-выражений

Такие проверки позволяют заранее выявить неправильные аргументы, переданные в функцию (а не получить
непонятную ошибку несколькими фреймами ниже по стеку и тратить время на выяснение, где же всё пошло не так).

Решение: добавить `guard`-ы для публичных функций.

### Нет ограничения числа запросов к API

`lib/currency_converter.ex:22`. У API https://www.cbr-xml-daily.ru есть ограничения по количеству запросов с одного
IP:

> не более 5 запросов в секунду, 120 запросов в минуту с одного IP и не более 10000 запросов в сутки

Учитывая нагрузку на приложение, с большой вероятностью стоит ожидать, что эти ограничения будут нарушены, и нас
забанят.

Решение: ввести ограничения числа запросов API на уровне приложения.

## Возможные улучшения (которые я не делал)

Всё это делается тривиально, но я уже и так потратил достаточно времени на ТЗ.

1. Использовать `decimal`-тип для хранения и расчёта.
2. Добавить логов (debug-логи для HTTP-клиента, rate limiter-а, логи ошибок).
3. Улучшить error reporting: вместо атома возвращать структуру `Error` с кодом, текстовым описанием и контекстом
  ошибки.
4. Сохранять курсы в БД. Курсы валют, полученные по API, можно сохранять в БД. Значения из кеша вытесняются достаточно
  быстро (~3 секунды), а курсы валют можно считать неизменяемыми (т.к. мы сохраняем и переиспользуем результаты
  предыдущих конвертаций. Если кеш не содержит нужного нам курса, то перед тем, как выполнять запрос к API, мы
  сможем сначала поискать сохранённое значение в БД. Если значение найдено, то мы просто его используем в расчёте,
  минуя выполнение HTTP запроса, что позволит сократить нагрузку на внешний сервис. Если же значение не найдено,
  то мы выполняем HTTP запрос, и _все_ полученные запросом курсы сохраняем в БД.
5. Написать "интеграционные" тесты, которые будут выполнять реальные запросы (т.е. без каких-либо моков). Их
  нужно отделить от остальных тестов тегом. В CI по прежнему автоматом должны выполняться только те тесты,
  которые не выполняют внешних запросов; для выполнения "интеграционных" тестов можно создать дополнительную
  job в CI, которая будет запускаться вручную.

## Эксперименты

### "Вечный" кеш

Считаем, что п.4 ("Сохранять курсы в БД") из возможных улучшений реализован.

Пустая ETS-таблица для кеша занимает примерно 10KB:

```elixir
iex(8)> :ets.info(Cache, :memory) * :erlang.system_info(:wordsize) / 1024
10.3828125
```

После вставки курсов валют за один день она занимает ~18KB, за два дня - ~26KB, за три дня - ~34KB. Можно
предположить, что объём занимаемой ETS-таблицой памяти растёт примерно линейно от количества элементов.

Проведём грубые расчёты: объём пустой ETS таблицы (служебная информация?) занимает на моей 64-разрядной машине
10632 байта, курсы валют за один день (за вычетом объёма пустой ETS таблицы) - 8160 байта. На сайте ЦБ
представлены курсы с 1991 года по 2021 года, т.е. примерно за 31 год (2021 - 1991 + 1). Считая, что в году
ровно 365 суток, и каждый день предоставлено одинаковое количество курсов валют, можно оценить примерный объём
памяти, потребуемый для хранения всех предоствляемых курсов валют за всё время:

```elixir
iex(1)> ((8160 * 365 * 31) + 10632) / 1024 / 1024
88.06327056884766
```

По расчётам получается, что чтобы хранить в памяти всю историю курса валют от ЦБ, потребуется примерно 88МБ памяти.
Это означает, что мы сможем спокойно хранить всю историю курсов в памяти любого современного сервера (даже если
я ошибся в расчётах на порядок).

Таким образом, мы можем внести следующие изменения в работу кеша:

* Убрать expiration у записей кеша - они теперь хранятся "вечно".
* При инициализации кеша делаем его "прогрев" - достаём все курсы валют за всё время из БД и вставляем их в кеш
  (все сразу или пачками).
